---
title: >-
    بخش ۱۳۶ - خود را کنم سجودی ، دیر و حرم نمانده
---
# بخش ۱۳۶ - خود را کنم سجودی ، دیر و حرم نمانده

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خود را کنم سجودی ، دیر و حرم نمانده</p></div>
<div class="m2"><p>این در عرب نمانده آن در عجم نمانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در برگ لاله و گل آن رنگ و نم نمانده</p></div>
<div class="m2"><p>در ناله های مرغان آن زیر و بم نمانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در کارگاه گیتی نقش نوی نبینم</p></div>
<div class="m2"><p>شاید که نقش دیگر اندر عدم نمانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سیاره های گردون بی ذوق انقلابی</p></div>
<div class="m2"><p>شاید که روز و شب را توفیق رم نمانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بی منزل آرمیدند پا از طلب کشیدند</p></div>
<div class="m2"><p>شاید که خاکیان را در سینه دم نمانده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>یا در بیاض امکان یکبرگ ساده ئی نیست</p></div>
<div class="m2"><p>یا خامهٔ قضا را تاب رقم نمانده</p></div></div>